太古重建太古坊 城規會反對

【本報訊】太古地產（1972）早前為旗下鰂魚涌太古坊重建方案呈交城規會，議案將會於本周五於城規會審議，但規劃署表明不支持，令重建計劃出現變數。
資料顯示，項目的地盤面積23.86萬方呎，連同兩幢全新甲級辦公樓，另有22萬方呎為零售商店樓面，比原先計劃增逾倍，太地並建議將第2B期大廈高限由原定主水平基準以上195米增加至212米。

乏足夠理據放寬高限
規劃署認為，申請人沒有足夠理據要求放寬項目的建築物高度限制，擔心山脊線景觀受影響，並憂慮會為類近的申請開創不良先例，故不支持方案，而上述議案將於本周五於城規會審議，如今面對規劃署不支持，令重建計劃出現變數。
太古地產早前表示，該計劃投資總額達150億元，兩幢新辦公樓「太古坊一座」及「太古坊二座」預計分別於2018年及2021年落成。太地設計多條空調行人走廊，無縫連接太古坊各幢甲級辦公樓。項目地積比為15倍，總樓面近360萬方呎，同時，整個項目提供逾千個車位，預計2021年落成。
發展商籌備重建成太古坊2期多年，於年前協議以以5.37億元現金及太古城中心3期10層（涉及約20.5萬方呎樓面），交換政府持有的太古坊內康和大廈業權。年前亦與嘉里（683）等合資39億元，向中信泰富購入同區大昌行商業中心。

係果到番緊工。
重建係咪唔洗番

跟錯江派 城規會：不了

佢好似係起多兩棟新野

無得起高啲，即係要起大舊啲，好可能最後犧牲左綠化或者公眾走廊